# Grpc опорный текст

## доп слайды, в конце всех основных

 - Еще реализации rpc
 - Сравнение с рестом
 - Мониторинг и отладка (под вопросом)
 - Балансировка grpc
 - Безопасность grpc (в случае если не успеем описать в основных слайдах)
 - Какие еще IDL бывают
 - Тестирование gRPC

## Нулевой слайд

Название нашего доклада, состав команды

## Первый слайд

Заголовок "RPC". Рассказать для чего, почему и как

## Второй слайд

### Левая колонка

Заголовок "RPC". Подзаголовок "Абстракция". Тело колонки - список из 
необходимых функций для выполнения rpc.

### Правая колонка

Заголовок "gRPC". Подзаголовок "Реализация". Тело колонки - список из того 
как выполняются требования RPC + что добавляет (как расширяет)

## Третий слайд

Изнанка "Устройство gRPC". 
* Кратко рассказать про: 
  * сериализацию (protobuf)
  * протокол передачи
  * язык описания.

## Четвертый слайд

Заголовок "Схема взаимодействия". Схема взаимодействия (изображение). 
Рассказываем про составляющие схемы.
Дополнить схему с телефона

## Пятый слайд

Заголовок "Сериализация protobuf".
* Более подробно рассказываем про данную сериализацию
и почему это так круто в связке с http V2.

## Шестой слайд

Заголовок "Proto файл - IDL gRPC". 
* Показать примеры Proto файла. Рассказать про 
версии (2-3), какие типы данных поддерживает, возможность комментировать в самом
прото файле - актуальная докуменатация непосредственно с контрактом.

## Седьмой слайд

Заголовок "Сравнение с REST". Соответственно левая колонка gRPC, плюсы, минусы.
Правая колонка REST плюсы, минусы (обязательно про обратную совместимость, server reflection)

## Восьмой слайд

Заголовок "Сравнение показателей gRPC и REST". Таблица сравнения по основным показателям
скорость, сколько соединений держит и тд

## Девятый слайд

Заголовок "Режимы работы". Постараться в одном слайде привести режимы:

- Унарный
- стриминговый (от клиента и от сервера)
- двунаправленный 

Изображения взять с телефона.

## Десятый слайд

Заголовок "Требования для начала работы". 
* Рассказать про необходимые компиляторы, плагины и тд.
Показать что с прото файла мы получаем готовые клиент-сервера + дто взаимодействия.

После этого показать:
- Приложение, клиента и сервера.
- server reflection в postman.
- потыкать запросы показать что все работает.
- возможность выбрать реализацию синхронную и асинхронную.

## Одиннадцатый слайд

Заголовок "Версионирование Nexus". Кратко рассказать про nexus. Объяснить из чего
исходит потребность. 

Далее идет работа с кодом.

## Двенадцатый слайд

Спасибо за внимание (какой-нибудь мем)



